\sectioncentered*{6. Описание сценария лабораторной работы}
\addcontentsline{toc}{section}{6. Описание сценария лабораторной работы}

\section*{6.1. Постановка задачи}
\addcontentsline{toc}{subsection}{6.1. Постановка задачи}

\begin{enumerate}
	\item	Ознакомиться с обучающей компьютерной программой El-Gamal\_Tutor.
	\item	Изучить и привести описание алгоритма Эль Гамаля (в соответствии с обозначениями из \cite{lit_1}) с доказательством корректности алгоритма, его достоинствами и недостатками.
	\item	Зафиксировать (для отчета) последовательность этапов обучения в программе El-Gamal\_Tutor.
	\item	Провести тестирование программы El-Gamal\_Tutor с целью выявления ошибок и недочетов.
	\item	С помощью математического пакета прикладных программ произвести шифрование и расшифрование сообщения, заданного в виде одного блока открытого текста. При этом длина ключей должна удовлетворять условиям:
	$|p|, |\delta| \geq 80 цифр$, $|r|, |\alpha| \geq 40 цифр$. 
	Ключи описываются соотношениями: $K = {(p, \alpha, \beta, \delta)}: \alpha^{\delta} \equiv \beta(mod\ p)$, где $K = (k_O; k_S)$; $k_O = (p, \alpha, \beta)$ – открытый ключ; $k_S = (\delta)$ – закрытый ключ.
	\item	Сформулировать и обосновать принципы работы алгоритма Эль Гамаля.
	\item	Одним из методов решения задачи дискретного логарифмирования осуществить криптоанализ заданного шифрованного текста на основе известных составляющих открытого ключа $(p, \alpha, \beta)$.
	\item	Ответить на контрольные вопросы.
	\item	Составить и защитить отчет о проделанной работе.
\end{enumerate}

\section*{6.2. Содержание отчета о выполнении лабораторной работы}
\addcontentsline{toc}{subsection}{6.2. Содержание отчета о выполнении лабораторной работы}

\begin{enumerate}
	\item Постановка задачи
	\item	Описание криптосистемы Эль Гамаля.
	\item	Последовательность этапов и результаты обучения с использованием программы El-Gamal\_Tutor.
	\item	Выявление ошибок и недочетов в обучающей программе El-Gamal\_Tutor.
	\item	Результаты шифрования и расшифрования с использованием ППП Maple.
	\item	Принципы работы алгоритма Эль Гамаля.
	\item	Последовательность этапов и результаты криптоанализа.
	\item	Ответы на контрольные вопросы.
	\item Выводы
	\item Библиография
\end{enumerate}