\selectlanguage{russian}
\renewcommand{\chapter}[2]{\newpage} % это чтобы не показывался "родной" заголовок библиографии, он всю вёрстку портит, а я слишком тупой чтобы понять как это исправить
\begin{thebibliography}{00}
\sectioncentered*{Список литературы}
\addcontentsline{toc}{section}{Список литературы}

\bibitem{lit_1}
Воронков Б. Н. Криптографические методы защиты информации: учебное пособие / Б. Н. Воронков. – Воронеж: Издательско-полиграфический центр Воронежского государственного университета, 2008. – 59 с.

\bibitem{lit_2}
Схема Эль-Гамаля / Википедия [текст]. – (URL: https://ru.wikipedia.org/wiki/Схема\_Эль-Гамаля) (дата обращения 13.05.2018).

\bibitem{lit_3}
Дискретное логарифмирование / Википедия [текст]. – (URL: https://ru.wikipedia.org/wiki/Дискретное\_логарифмирование) (дата обращения 06.05.2018).

\bibitem{lit_ascii_GOST}
ГОСТ 27463-87. Системы обработки информации. 7-битные кодированные наборы символов (с Изменением N 1) / Электронный фонд правовой и нормативно-технической документации [текст]. – (URL: http://docs.cntd.ru/document/gost-27463-87) (дата обращения 17.03.2018)

\bibitem{lit_4}
Вычисления, полезные в криптографии : Crypto03.exe, v. 10.11.03
[электронный ресурс]. – Ставрополь : КубГТУ, 2003. 

\bibitem{lit_5}
Витер В. Обучающая программа El-Gamal. Версия 1.0 / В. Витер [электронный ресурс], 1999 г. – (vvvslava@hotmail.ru).

\bibitem{lit_6}
Воронков Б. Н. Обучающая компьютерная программа для изучения российского стандарта криптографического преобразования / Б. Н. Воронков, И. И. Проскурин // Современные информационные технологии и ИТ-образование. Сборник избранных трудов 6-ой международной НПК (г. Москва, 12 – 14 декабря 2011 г.). – М.: ИНТУИТ.РУ, 2011. – С. 121 – 127.

\bibitem{lit_7}
Кабанов Е. В. Программа обучения алгоритму шифрования DES / Е. В. Кабанов, М. В. Прокопов [электронный ресурс], 2001г. – (URL: http://www.blackw.des.ru, nexus@mail.ru) (дата обращения 28.09.2009).

\bibitem{lit_8}
Buchmann J. On some computational problems in finite abelian groups / Buchmann J., Jacobson M. J., Teske E. Mathematics of Computation, 1997, 220(66), pp. 1663-1687.

\bibitem{lit_9}
Алгоритм Адлемана / Википедия [текст]. – (URL: https://ru.wikipedia.org/wiki/Алгоритм\_Адлемана) (дата обращения 08.03.2018).

\bibitem{lit_my1}
Ковун В. А. Электронная обучающая программа El-Gamal\_Tutor / В. А. Ковун,
Б. Н. Воронков // Информатика: проблемы, методология, технологии: сборник
материалов XVI международной научно-методической конференции, г. Воронеж,
11 – 12 февраля 2016 г. – Воронеж: Издательство «Научно-исследовательские
публикации», 2016. – 3078 с. – Раздел 6. VII международная школа-конференция
«Информатика в образовании». – С. 171 – 176.

\bibitem{lit_my2}
Ковун В. А. Криптосистема Эль Гамаля. Лабораторная работа / В. А. Ковун,
Б. Н. Воронков // Информатика: проблемы, методология, технологии: сборник
материалов XVII международной научно-методической конференции, г.
Воронеж, 9 – 10 февраля 2017 г.: в 5-ти томах. – Воронеж: Издательство
«Научно-исследовательские публикации», 2017. – Т. 5. Информатика в
образовании: материалы VII Школы-конференции. Секция 6: «Применение
информационных технологий в преподавании различных дисциплин». – С. 169
– 174.

\bibitem{lit_my3}
Ковун В. А. Криптоанализ в обучающей программе El-Gamal\_Tutor / В. А.
Ковун, Б. Н. Воронков // Информатика: проблемы, методология, технологии:
сборник материалов XVIII международной научно-методической конференции, г.
Воронеж, 8 – 9 февраля 2018 г.: в 7-ти томах. – Воронеж: Издательство «Научно-
исследовательские публикации» (ООО «Вэлборн»), 2018. – Т. 7. – С. 194 – 198.

\bibitem{lit_my4}
Ковун В. А. Алгоритм Эль Гамаля. Лабораторная работа / В. А. Ковун, Б. Н. Воронков // Математика, информационные технологии, приложения: сборник трудов Межвузовский научной конференции молодых ученых и студентов, 23 апреля 2018 г. – Воронеж : Издательство «Научно-исследовательские публикации», 2018 – С. 46 – 60.

%\bibitem{lit_1}
%Воронков Б. Н. Криптографические методы защиты информации: учебное пособие / Б. Н. Воронков. – Воронеж: Издательско-полиграфический центр Воронежского государственного университета, 2008. – 59 с.~
%
%\bibitem{lit_2}
%Схема Эль-Гамаля / Википедия [текст]. – (URL: https://ru.wikipedia.org/wiki/Схема\_Эль-Гамаля) (дата обращения 17.04.2016).
%
%\bibitem{lit_3}
%\textbf{Ильин, В. А.} Некоторые свойства регулярного решения уравнения Гельмгольца в
%плоской области~/~В. А. Ильин~//~Мат. заметки.~---~1974.~---~\\Т. 15, № 6.~---~С. 885–890.
%\bibitem{lit_4}
%\textbf{Ильин, В. А.} Об одном обобщении формулы среднего значения для регулярного
%решения уравнения Шредингера~/~В. А. Ильин, Е. И. Моисеев~//~ ИПМ АН СССР,
%1977.~---~ С. 157–166.
%\bibitem{lit_5}
%\textbf{Ильин, В. А.} Формула среднего значения для присоединенных функций опера-
%тора Лапласа~/~ В. А. Ильин, Е. И. Моисеев~//~Дифференц. уравнения.~---~1981.
%~---~Т. 17, № 10.~---~C. 1908–1910.
%\bibitem{lit_6}
%\textbf{Моисеев, Е. И.} Формула среднего для собственных функций эллиптического са-
%мосопряженного оператора второго порядка~/~ Е. И. Моисеев~//~Докл. АН СССР.
%~---~1971.~---~Т. 197, № 3.~---~С. 524–525.
%\bibitem{lit_7}
%\textbf{Моисеев, Е. И.} Асимптотическая формула среднего значения для регулярного
%решения дифференциального уравнения~/~ Е. И. Моисеев~//~Дифференц. уравнения.
%~---~1980.~---~Т. 16, № 5.~---~С. 827–844.
%\bibitem{lit_8}
%\textbf{Хелгасон, С.} Дифференциальная геометрия и симметрические пространства~/~
%С. Хелгасон.~---~М. : Мир, 1964.~---~534 с.
%\bibitem{lit_9}
%\textbf{Иванов, Л. А.} О некоторых свойствах оператора Бельтрами в римановой метри-
%ке~/~Л. А. Иванов, И. П. Половинкин~//~Докл. РАН.~---~1999.~---~\\Т. 365, № 3.
%~---~С. 306–309.
%\bibitem{lit_10}
%\textbf{Йон, Ф.} Плоские волны и сферические средние~/~Ф. Йон.~---~\\М. : Иностр. лит.,
%1958.~---~158 с.
%\bibitem{lit_11}
%\textbf{Бицадзе, А. В.} К теории уравнений смешанного типа в многомерных областях~/~
%А. В. Бицадзе, А. М. Нахушев~//~Дифференц. уравнения.~---~1974.~---~Т. 10, № 12.
%~---~С. 2184–2191.
%\bibitem{lit_12}
%\textbf{Гельфанд, И. М.} Обобщенные функции и действия над ними~/~И. М. Гельфанд,
%Г. Е. Шилов.~---~М. : Физматлит, 1958. — 440 с.
%\bibitem{lit_13}
%\textbf{Хермандер, Л.} Анализ линейных дифференциальных операторов с частными
%производными. Т. 1~/~Л. Хермандер.~---~М. : Мир, 1986.~---~464 с.
%\bibitem{lit_14}
%\textbf{Мешков, В. З.} К свойствам решений линейных уравнений в частных производных
%~/~В. З. Мешков, И. П. Половинкин~//~Черноземный альманах научных исследований.
%~---~Сер. Фундамент. математика.~---~2007.~---~Вып. 1(5).~---~С. 3–11.
%\bibitem{lit_15}
%\textbf{Мешков, В. З.} Разностная формула среднего значения для
%двумерного линейного гиперболического уравнения третьего порядка
%~/~В. З. Мешков, И. П. Половинкин, М. В. Половинкина,
%Ю. Д. Ермакова, С. А. Рабееах~//~ВЕСТНИК ВГУ. СЕРИЯ: ФИЗИКА.
%МАТЕМАТИКА.~---~2015.~---~\\№ 3
%\bibitem{lit_16}
%\textbf{Половинкин, И.П.} К свойствам решений линейных уравнений в частных производных
%~/~Половинкин И.П.~//~Вестник Челябинского государственного университета. Математика. Механика. Информатика.
%Выпуск 12.~---~2010.~---~№ 23(204)~---~С. 59--66.
%\bibitem{lit_17}
%\textbf{Половинкин, И.П.} О получении новых формул среднего значения для линейных дифференциальных уравнений с постоянными коэффициентами
%~/~Половинкин И.П., Мешков В.З.~//~Дифференциальные уравнения.~---~2011~---~-  Т. 47, № 12~---~С. 1724--1791.
%\bibitem{lit_18}
%\textbf{Половинкин, И.П.} Дополнения к свойствам средних значений решений линейных дифференциальных уравнений с постоянными коэффициентами
%~/~Половинкин И.П., Мешков В.З.~//~Дифференциальные уравнения.~---~2011~---~Т. 47, № 11~---~С. 1669 – 1671.
\end{thebibliography} 