\sectioncentered*{\textbf{1. Общая информация о криптосистеме Эль-Гамаля}}
\addcontentsline{toc}{section}{1. Общая информация о криптосистеме Эль-Гамаля}
Схема Эль-Гамаля (Elgamal) — криптографическая система с открытым ключом, стойкость которой основана на трудности вычисления дискретных логарифмов в конечном поле. Криптосистема включает в себя как алгоритм шифрования, так и алгоритм цифровой подписи. Криптосистема Эль-Гамаля лежит в основе бывших стандартов электронной цифровой подписи в США (DSA) и России (ГОСТ Р 34.10-94, ГОСТ Р 34.10-2001). Криптосистема была предложена египетским математиком и криптографом Тахером Эль-Гамалем в 1985 году. Тахер Эль-Гамаль разрабатывал один из вариантов алгоритма Диффи-Хеллмана. Он усовершенствовал систему Диффи-Хеллмана и получил два алгоритма, которые использовались для шифрования и для обеспечения аутентификации. В отличие от RSA, алгоритм Эль-Гамаля не был запатентован, и поэтому стал более дешевой альтернативой, так как при использовании криптосистемы не требовалась оплата взносов за лицензию. Считается, что алгоритм попадает под действие патента Диффи-Хеллмана.    
                                 
Криптографические системы с открытым ключом, также называемые асимметричными, используют так называемые односторонние функции, которые обладают следующим свойством:
\begin{itemize}
	\item Если известен аргумент  $x$, то $f(x)$ вычислить относительно просто
	\item Если известно значение функции $y=f(x)$, то для вычисления аргумента $x$ нет простого (вычислительно эффективного) пути.
\end{itemize}
Под односторонностью понимается не теоретическая однонаправленность функции, а практическая невозможность вычислить обратное значение за обозримый интервал времени, даже используя современные алгоритмы и вычислительные средства.

В основу криптографической системы Эль-Гамаля положена сложность задачи дискретного логарифмирования в конечном поле. Для шифрования используется операция возведения в степень по модулю большого числа. Для дешифрования за разумное время необходимо уметь вычислять дискретный логарифм в конечном поле по простому модулю, что является вычислительно трудной задачей.

В криптографической системе с открытым ключом каждый участник располагает как открытым ключом (англ. public key), так и закрытым ключом (англ. private key). В криптографической системе Эль-Гамаля открытый ключ состоит из тройки неотрицательных целых чисел, а закрытый ключ состоит из одного неотрицательного целого числа. Каждый участник создаёт свой открытый и закрытый ключ самостоятельно. Закрытый ключ каждый из них держит в секрете, а открытые ключи можно сообщать кому угодно, передавать по незащищённым каналам или даже публиковать их.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section*{1.1. Алгоритм создания открытого и закрытого ключей }
\addcontentsline{toc}{subsection}{1.1 Алгоритм создания открытого и закрытого ключей}
Ключи в схеме Эль-Гамаля генерируются следующим образом:
\begin{enumerate}
	\item Генерируется случайное простое число $p$.
	\item Выбирается целое число $g$ — первообразный корень $p$.
	\item Выбирается случайное целое число $x$, такое, что $1 < x < p$.
	\item Вычисляется $y = g^x\ mod\ p$.
	\item Открытым ключом является тройка $(p,\ g,\ y)$, закрытым ключом — число $x$.
\end{enumerate}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section*{1.2. Шифрование и расшифрование }
\addcontentsline{toc}{subsection}{1.2. Шифрование и расшифрование}

Предположим, пользователь А намеревается послать пользователю Б некоторое сообщение.
Сообщениями являются целые неотрицательные числа в интервале от $0$ до $p - 1$.
Алгоритм для шифрования:
\begin{enumerate}
\item Взять открытый ключ пользователя Б.
\item Взять открытый текст M.
\item Выбрать сессионный ключ  — случайное целое число $k$ такое, что $1<k<p-1$.
\item Зашифровать сообщение с использованием открытого ключа пользователя Б, то есть вычислить числа: $a = g^k\ mod\ p$, и $b = y^kM\ mod\ p$.
	
\end{enumerate}
Алгоритм для расшифрования:
\begin{enumerate}
	\item принять зашифрованное сообщение $(a,\ b)$ от пользователя А.
	\item Взять свой закрытый ключ $M$.
	\item Применить закрытый ключ для расшифрования сообщения: 
	$M = b(a^x)^{-1}\ mod\ p$
	\item При этом нетрудно проверить, что \newline
	$(a^x)^{-1} \equiv g^{-kx}\ (mod\ p)$, и поэтому \newline 
	$b(a^x)^{-1} \equiv (y^k M)g^{-xk} \equiv (g^{xk} M)g^{-xk} \equiv M\ (mod\ p)$.
	
\end{enumerate}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section*{1.3. Дешифрование }
\addcontentsline{toc}{subsection}{1.3. Дешифрование}
Дешифрование - получение открытых данных по зашифрованным в условиях, когда алгоритм расшифрования и его секретные параметры не являются полностью известными и расшифрование не может быть выполнено обычным путем.
Алгоритм для дешифрования криптосистемы Эль-Гамаля:
\begin{enumerate}
	\item Перехватить зашифрованное сообщение $(a,\ b)$.
	\item Взять открытый ключ $(p,\ g,\ y)$.
	\item Решить относительно $x$  уравнение $y \equiv g^x\ (mod\ p)$.
	\item Расшифровать сообщение по формуле $M = b(a^x)^{-1} mod p$.
\end{enumerate}
	Собственно, самый главный вопрос из этого алгоритма – как по данным $(p,\ g,\ y)$ найти $x$. Эта задача называется задачей дискретного логарифмирования \cite{lit_2}.

\section*{1.4. Особенности криптосистемы Эль-Гамаля }
\addcontentsline{toc}{subsection}{1.4. Особенности криптосистемы Эль-Гамаля}	
\begin{itemize}
	\item Криптосистема асимметричная (двухключевая).
	\item Блочная, с длиной блока открытого текста меньше или равной длине открытого (публичного) ключа.
	\item Длина открытого и закрытого ключей, по современным представлениям, 2048 бит или более.
	\item Используется лишь один метод шифрования – метод аналитических преобразований.
	\item Базируется на вычислительно трудной задаче дискретного логарифмирования.
	\item Предоставляет возможность реализации электронной подписи. 
\end{itemize}
